點解男人留短髮，女人留長髮會順眼啲？

有無人解釋到

性別定型
社會文化

樓主性別歧視

你小見多怪

你問街上100個人我諗99人都同意我諗法

慣咗啫

咁點解釋街上99%女人都係長髮

與生俱來男人愛長髮美女加埋前凸後翹就最有女人味

咁姐係點解

鄭伊健一定要長髮

睇慣左啫

陳冠希又粗又長你都唔慣la

斯得哥爾摩候群
細個無幾多個男仔鍾意剪短，只係幾過小中學強制剪先令啲男仔心理轉化成短髮。
根本男女都適合長髮多啲，基乎所有文明既發展都係欣賞男女長髮。華夏、亞伯拉罕諸教、古希臘等。連埃及被衞生問題困擾都要戴假髮。

直到工業革年起工人大增，先因為安全問題興起短髮。之前只有兩種人會剪短頭髮，一係奴隸、二係犯人。

利申:長毛男

服了

呢d書包抛得有d膠。
純粹美感問題，
因為男人臉岩蠶，臉形唔順滑。
披個長髮落去會令塊臉既凹突位更突岀，睇落去好陰深。而且五官同圓形既外圍（長髮包住個頭）唔和諧。
所以男人都可以長，要電到有d力唔好貼住塊面is ok

呢個係你個人感觀問題，唔可以同大眾比較

披短散髮係無禮貌，古代髮型要配合身份，有唔同綁法。唔同綁法可以解決面形問題

更正*披頭散髮

法國時裝代表路易十四係戴假長髮。古埃及有史料記載戴假髮目的係美觀及身份。藝術家達文西畫既男人無邊個係短毛，包括自畫。耶穌作為文藝復興極重要既model，係以夏韶聲髮型示人。我相信耶穌畫像好明顥受到歐化，同現代猶太人都有返咁上下距離，應該就係為咗美而選擇失真。

華夏把頭髮視作身體一部分，保養身體(包括頭髮) 係孝既一種體現。孝經:身體髮膚，受之父母，不敢毀傷，孝之始也。當然華夏文明既出發點同「美」係無乜關係，因為般都唔會強調男人同美有關係，但成個文明無邊段時間係短髮。

文藝復興三傑

路易十四

最後晚餐，一半人都係長過膊頭，包括耶穌。

愈講愈覺得呢個話題其實有啲意思

越人傳統係斷髮

視乎樣貌 同埋文化
二百年前你留短髮 所有人都覺得你好樣衰 但如果你剃光前面 後面留辮就好靚仔。
而外國人 樣子比較 粗曠 骨架大 現代人既審美觀佢地留長髮比較man
但都係視乎時代 好似以前日本有錢人先可以剃地中海武士頭 乞兒先會留短髮。。一樣道理。。可能如果你係2121年出世 到時又唔同。。

如果你由出世開始
男女掉返轉 男人留長頭髮 女人留短髮
就會覺得男人長頭髮同女人短頭髮順眼啲

好彩我用「幾乎」依隻字，感謝賜教

9up當秘笈
我覺得係噉一定係真理

約定成俗，自小體驗，自小教育。